西貢獨立屋變大麻種植場 撿逾2000萬貨拉2男子

獨立屋變大麻種植場！警方上周三(20日)在大埔公路設路障時，截獲一部黑色七人車，搜獲約8公斤大麻葉，隨即當場拘捕57歲男司機及37歲男乘客（)，警方深入調查後，在大埔公路近大埔坳的兩層高獨立洋房內撿獲大量毒品，當中包括448盤正在種植的大麻葉，約31公斤重，市值750萬，至昨晚時份，警方拘捕一名43歲本地男子，懷疑他與案件有關。

警方其後根據線索，順籐摸瓜，相信早前兩宗案件與本地一個販毒集團有關，而且另有更多種植場，遂今日(26日)派員在西貢銀影路一間3層高獨立屋外進行埋伏，待時機成熟後立即採取行動。警員在屋內撿獲大批毒品，包括564盤正在種植的大麻葉，重約39公斤、10袋已風乾的大麻葉，重約50公斤，合共市值2150萬。另外，探員又撿獲大批工具，包括太陽燈、風機、肥田料、灑水器及包裝工具等，遂當場拘捕兩名越南籍男子，分別23及65歲，涉嫌「栽植大麻植物」，二人將會通宵扣查。

新界南總區刑事部署理警司謝旦生指出上址有獨立花園及停車場，半年前開始租用，除用作大麻種植場外，更是大麻制作及包裝場所。他又表示，相信行動已打擊該販毒集團的收入來源，但調查行動仍然繼續，不排除有更多人士被捕。

啲人成日上山食大麻以為人唔知，行山友見到請舉報